\defmathtask[task=183,]{atanasjan}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 18 Nov 2016}
\huge
Даны окружность, точки \( A \), \( B \) и отрезок \( PQ \). Постройте треугольник \( ABC \) так,
чтобы вершина \( C \) лежала на данной окружности и \hbox{\( AC = PQ \)}.

% task text
\begin{solution}
  Проведем окружность\footnote{\Large на рисунке обозначена пунктиром}
  радиуса \( PQ \) с центром в точке \( A \).
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.52}
  \vskip -\parskip\relax\vskip -0.4ex\relax Найдем точки пересечения проведенной
  окружности с данной. Каждая из этих точек удовлетворяет требованиям
  задачи и может быть обозначена \( C \).  В зависимости от взаимного
  расположения указанных окружностей, задача может иметь два, одно или
  ни одного решения.
\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
